中央底線：不妥協 不流血

早前國家主席習近平（右）表示支持港府依法處置「破壞秩序的違法活動」。

【本報訊】面對香港市民及學生激烈的抗爭行動，有建制派人士指出，早前國家主席習近平表示，支持港府依法處置「破壞秩序的違法活動」，意味着北京不會直接插手鎮壓示威，會由港府自行處理。
而《明鏡新聞》引述北京消息稱，中央應對佔中等抗爭行動，底線是「不妥協，不流血」，不會回應抗爭訴求。
官方新華社昨有報道香港學生抗爭行動，但只是簡單報道警方拘捕強闖政府總部的61人，以及保安局局長黎棟國等對集會人士強闖政府總部表示遺憾，內文以港府官方立場為依據，強調一切依法行事，未有加入評論。

不會動用駐軍鎮壓
有建制派人士表示，習近平早前會見香港富豪和工商界領袖，提及人大常委會對香港政改的決定必須得到尊重，支持港府依法處置「破壞秩序的違法活動」，意味着北京不會因為香港的抗爭而讓步，但也不會如一些建制派所說，動用駐軍直接鎮壓示威，而是讓特區政府自行處理，盡量淡化中央角色。
《明鏡新聞》引述一位北京派駐港官員指中央應對佔中等抗爭行動，底線是「不妥協，不流血」，又稱北京對控制香港局勢的發展比以前更有信心，指在過去幾個月，國務院港澳辦、國安部等派遣了大量官員來港，掌握第一手資料制訂應對方案，北京判斷港人不願見香港出現混亂，大規模持續、不可控制的抗議活動很難長期維繫，所北京對抗爭並不擔心。

唔怪得咁耐都唔亮劍

北京判斷港人不願見香港出現混亂，大規模持續、不可控制的抗議活動很難長期維繫，所北京對抗爭並不擔心。

有血都比你吸乾吸淨 梗係唔流啦

又LOOP返去清末

不戰、不和、不守、不死、不降、不走。

不戰、不和、不守、不死、不降、不走。